Rebbase Perrenaine kaibab et Peter Peekmann on temal 4 koormad Turbid ärra warrastanud ja nõuab 5 Rbl koorma pääld, se on 20 Rbl.
Ette sai kutsutud Peter Peekmann ja tema tunnistab et tema 2 koormad essi oma turbid on tonud, agga mitte ütte ainust wõerast.
Selle päle sai ette kutsutud Peter ja Karel Willemson, ja nemad lubbawad selle päle wanduda, et Peekmann on 4 koormad Rebbase turbid ärra wiinud.
Mõistus.
Neide 2 tunnistusse päle on se kohhus moistnud, et 2 Rbl koorma pääld peab Peekmann maksma, se on 8 Rbl. Kohto otsus on kulutud ja Peekman sellega mitte rahhul olnud.
Pä Kohtomees Karel Lahman
Jures istoja Peter Lestman
          "          Jaan Hagel
